\documentclass[article,a4paper,oneside,12pt]{memoir}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{datetime}
\longdate

\title{\textbf{An Briathar} \\ \large An Dara R\'{e}imniú}
\author{Sigmund Vestergaard}
\date{\today}


\makepagestyle{cnag}
\makeevenhead{cnag}{\thedate}{\theauthor}{Page~\thepage~of~\thelastpage}
\makeoddhead{cnag}{\thedate}{\theauthor}{Page~\thepage~of~\thelastpage}
%\pagestyle{cnag}

\OnehalfSpacing

\begin{document}

\maketitle

\chapter*{1}

\subsection*{Aimsir Chaite}
An Luan seo caite dhúisigh Dónall ar a seacht a chlog. Tar \'{e}is tamaill d'\'{e}irigh s\'{e} agus chóirigh s\'{e} a leaba. Tar \'{e}is a bhricfeasta d'oscail s\'{e} ag an doras agus d'imigh s\'{e} ar scoil. Ar a bhealach ar scoil cheannaigh s\'{e} cóipleabhar. Chuardaigh s\'{e} a phócaí agus cheannaigh s\'{e} úll chomh maith. An oíche sin chlúdaigh s\'{e} an cóipleabhar.
\paragraph{As B\'{e}arla}\emph{Last Monday Donald woke at seven o'clock. After a little while he got up and made his bed. After his breakfast he opened the door and went to school. On his way to school he bought a copy book. He searched his pockets and bought an apple as well. That night he covered the copy book.}

\subsection*{Aimsir Láithreach}
Gach Luan dúisíonn Dónall ar a seacht a chlog. Tar \'{e}is tamaill \'{e}iríonn s\'{e} agus cóiríonn s\'{e} a leaba. Tar \'{e}is a bhricfeasta osclaíonn s\'{e} ag an doras agus imíonn s\'{e} ar scoil. Ar a bhealach ar scoil ceannaíonn s\'{e} cóipleabhar. Cuardaíonn s\'{e} a phócaí agus ceannaíonn s\'{e} úll chomh maith. An oíche sin clúdaíonn s\'{e} an cóipleabhar.

\subsection*{Aimsir Fháistineach}
An Luan seo chugainn dúiseoidh Dónall ar a seacht a chlog. Tar \'{e}is tamaill
\'{e}ireoidh s\'{e} agus cóireoidh s\'{e} a leaba. Tar \'{e}is a bhricfeasta
osclóidh s\'{e} ag an doras agus imeoidh s\'{e} ar scoil. Ar a bhealach ar
scoil ceannóidh s\'{e} cóipleabhar. Cuardóidh s\'{e} a phócaí agus ceannóidh
s\'{e} úll chomh maith. An oíche sin clúdóidh s\'{e} an cóipleabhar.

\chapter*{2}
\subsection*{Aimsir Fháistineach}
An Domhnach seo chugainn dúiseoidh Siobhán ar a naoi a chlog. \'{E}ireoidh sí ar a leathuair tar \'{e}is a naoi agus cóireoidh sí a leaba. Osclóidh sí an doras tosaigh tar \'{e}is a bricfeasta agus imeoidh sí go dtí an siopa. Ceannóidh sí cóipleabhar. Cuardóidh sí páip\'{e}ar sa bhaile agus clúdóidh sí an cóipleabhar.
\paragraph{As B\'{e}arla}\emph{This coming Sunday Siobhán wakes up at nine o'clock. She gets up at half past nine and makes her bed. She opens the front door after her breakfast and goes to the shop. She buys a copy book. She searches for paper at home and covers the copy book.}

\subsection*{Aimsir Chaite}
An Domhnach seo caite dhúisigh Siobhán ar a naoi a chlog. D'\'{e}irigh sí ar a leathuair tar \'{e}is a naoi agus chóirigh sí a leaba. D'oscail sí an doras tosaigh tar \'{e}is a bricfeasta agus d'imigh sí go dtí an siopa. Cheannaigh sí cóipleabhar. Chuardaigh sí páip\'{e}ar sa bhaile agus chlúdaigh sí an cóipleabhar.

\subsection*{Aimsir Láithreach}
Gach Domhnach dúisíonn Siobhán ar a naoi a chlog. \'{E}iríonn sí ar a leathuair tar \'{e}is a naoi agus cóiríonn sí a leaba. Osclaíonn sí an doras tosaigh tar \'{e}is a bricfeasta agus imíonn sí go dtí an siopa. Ceannaíonn sí cóipleabhar. Cuardaíonn sí páip\'{e}ar sa bhaile agus clúdaíonn sí an cóipleabhar.

\end{document}
