\documentclass[article,a4paper,oneside,12pt]{memoir}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{datetime}
\longdate
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows}
\tikzset{>=stealth}

\title{{ \bfseries Ceachtanna }}
\author{Sigmund Vestergaard}
\date{\today}

\newcommand\clog[2]{
  \begin{tikzpicture}[scale=0.6,baseline=(current bounding box.center)]
      \foreach \angle/\label in {
      	0/3, 30/2, 60/1, 90/12,
	120/11, 150/10, 180/9,
	210/8, 240/7, 270/6, 300/5, 330/4
        }
	\draw[black!60] (\angle:1cm) node {\tiny$\label$};
      \draw[thick] (0,0) circle [radius=1.25cm];
      \draw[->] (0,0) -- (#1:0.75cm);
      \draw[->] (0,0) -- (#2:0.55cm);
  \end{tikzpicture}
}

\makepagestyle{cnag}
\makeevenhead{cnag}{\thedate}{\theauthor}{Page~\thepage~of~\thelastpage}
\makeoddhead{cnag}{\thedate}{\theauthor}{Page~\thepage~of~\thelastpage}
%\pagestyle{cnag}

\OnehalfSpacing

\begin{document}

\maketitle

\paragraph{Scríobh amach na haibairtí seo a leanas gan luibíní:}

\begin{enumerate}
  \item (T\'{e}igh) Chuaigh (s\'{e}) Seán ar scoil inn\'{e}.\\
	\emph{Seán went to school yesterday.}
  \item (T\'{e}igh: sinn) Chuamar cois farraige D\'{e} Luain seo caite.\\
	\emph{We went to the seaside last Monday.}
  \item (T\'{e}igh) T\'{e}ann (siad) na páistí ar scoil gach lá.\\
	\emph{The children go to school every day.}
  \item (T\'{e}igh) T\'{e}ann (sí) m'athair isteach sa siopa gach maidin.\\
	\emph{My father goes into the shop every morning.}
  \item (T\'{e}igh) Rachaidh (sí) Mamaí go dtí an leabharlann amárach.\\
	\emph{Mummy is going to the library tomorrow.}
  \item (T\'{e}igh) Rachaidh m\'{e} ar Aifreann D\'{e} Domhnaigh seo chugainn.\\
	\emph{I'm going to mass the coming Sunday.}
  \item Ní (t\'{e}igh) dheachaigh (s\'{e}) Ciarán ar scoil inn\'{e}.\\
	\emph{Ciarán did not go to school yesterday.}
  \item Ní (t\'{e}igh) th\'{e}ann (sí) Íde go dtí an fiaclóir gach lá.\\
	\emph{Íde does not go to the dentist every day.}
\end{enumerate}

\clearpage

\paragraph{Scríobh an t-am:}

\begin{enumerate}
  \item \clog{240}{45} Tá s\'{e} cúig nóim\'{e}ad is fiche chun a dó.
  \item \clog{-90}{-15} Tá s\'{e} leathuair tar \'{e}is a trí.
  \item \clog{0}{205} Tá s\'{e} ceathrú tar \'{e}is a hocht.
  \item \clog{150}{305} Tá s\'{e} deich chun a chúig.
  \item \clog{90}{150} Tá s\'{e} deich a chlog.
  \item \clog{-90}{45} Tá s\'{e} leathuair tar \'{e}is a haon.
\end{enumerate}

\clearpage

\paragraph{Líon isteach na bearnaí:}

\begin{enumerate}
  \item D'\'{e}irigh m\'{e} ar a (8:10) deich tar \'{e}is a hocht.\\
	\emph{I rise (get up) at ten past eight.}
  \item Shiúil m\'{e} ar scoil ar (8:40) fiche chun a naoi.\\
	\emph{I go to school at twenty to nine.}
  \item Thosaigh an scoil ar a (9:00) naoi a chlog.\\
    	\emph{The school begins at nine o'clock.}
  \item Bhí sos agam ar (10:45) ceathrú chun a haond\'{e}ag.\\
	\emph{I had a break at a quarter to eleven.}
  \item Chuaigh m\'{e} amach sa chlós ar a (13:00) haon a chlog.\\
	\emph{I went out in the yard at one o'clock.}
  \item Shroich m\'{e} mo theach ar a (15:10) deich tar \'{e}is a trí.\\
	\emph{I reached my house at ten past three.}
\end{enumerate}

\clearpage

\subsubsection{Oíche Shamhna}

Bhí an-oíche ag Ciara ar\'{e}ir. Tháinig a cairde, Seán agus Síle, go dtí an teach. Bhí f\'{e}asta mór acu. Ansin d'imir siad cluichí.

Chroch Mamaí úll den tsíleáil. Bhí ar na páistí breith ar an úll lena mb\'{e}al. Theip ar gach duine acu breith ar an úll. Ansin d'imir siad cluiche púicín. Chuir Daidí púicín ar shúile Chiara. Rith sí i ndiaidh Sheáin agus Shíle. Leag sí cathaoir. Thosaigh gach duine ag gáire.

Bhí físeán ag Ciara. Físeán uafáis ba ea \'{e}. Chuir sí ar siúl \'{e} san fhístaifeadán. Chuir s\'{e} sc\'{e}in an domhain orthu ach thaitin s\'{e} leo. Thug Mamaí pl\'{e}ascóga do Sheán agus do Shíle nuair a bhí siad ag dul abhaile.

Cinnte, bhí an-spórt ag Ciara, Oíche Shamhna.

\begin{enumerate}
  \item C\'{e} a tháinig go teach Chiara?\\
    	\emph{Tháinig siad Seán agus Síle go teach Chiara.}
	{\tiny (Seán and Síle came to Ciara's house.)}
  \item Cad a rinne Mamaí?\\
    	\emph{Chroch Mamaí úll den tsíleáil.}
	{\tiny (Mummy hung an apple from the ceiling.)}
  \item Cár chuir Daidí an púicín?\\
    	\emph{Chuir Daidí púicín ar shúile Chiara.}
	{\tiny (Daddy put a blindfold over Ciara's eyes.)}
  \item C\'{e}n fáth ar thosaigh gach duine ag gáire?\\
    	\emph{Leag Chiara cathaoir.}
	{\tiny (Ciara knocked a chair.)}
  \item C\'{e}n sórt físeáin a bhí ag Ciara?\\
    	\emph{Físeán uafáis ba ea \'{e}.}
	{\tiny (It was an horror film.)}
  \item Ar chuir an físeán fearg an domhain ar na páistí?\\
    	\emph{Níl. Ach chuir an físeán sc\'{e}in an domhain orthu.}
	{\tiny (No, but the film deeply scared them.)}
  \item Ar thaitin an físeán leo?\\
    	\emph{Tá. Thaitin an físeán leo.}    	
	{\tiny (Yes, they enjoyed the film.)}
  \item Ar thaitin Oíche Shamhna le Ciara, meas tú?\\
    	\emph{Tá. Thaitin Oíche Shamhna le Ciara.}
	{\tiny (Yes, Ciara enjoyed Halloween.)}
\end{enumerate}

\clearpage

\paragraph{Scríobh amach na haibairtí seo a leanas gan luibíní:}

\begin{enumerate}
  \item (Tar) Tháinig m'uncail ar cuairt chugam inn\'{e}.\\
    	\emph{My uncle visited me yesterday.}
  \item Níor (tar) tháinig an cigire isteach a scoil inn\'{e}.\\
    	\emph{The inspector did not come into his/her scoil yesterday.}
  \item Ar (tar) tháinig d'aintín ar cuairt chugat inn\'{e}?\\
    	\emph{Did your aunt visit you yesterday?}
  \item (Tar: sinn) Thángamar abhaile ar a trí a chlog inn\'{e}.\\
    	\emph{We came home at three o'clock yesterday.}
  \item An (tar) dtiocfaidh tú liom go dtí an cluiche amárach?\\
    	\emph{Are you coming to the game tomorrow?}
  \item (Tar) Tiocfaidh captaen na loinge amárach.\\
	\emph{Captain of the ship is coming tomorrow.}
  \item (Tar) Tagann na fáinleoga go dtí an tír seo gach samhradh.\\
	\emph{The swallows come to this country every summer.}
  \item (Tar: m\'{e}) Tagaim ar scoil gach maidin ar a naoi a chlog.\\
	\emph{I come to school every morning at nine o'clock.}
\end{enumerate}

\end{document}
