\documentclass[article,a4paper]{memoir}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\begin{document}

\chapter*{An Ch\'{e}ad R\'{e}imniú}

\begin{enumerate}[{\bfseries 1}]
	\item 	\begin{enumerate}[{\bfseries a)}]
			\item Gach Satharn tógann Máire an páip\'{e}ar agus
				l\'{e}ann sí \'{e}. Dúnann sí \'{e} ansin. 					Ritheann sí
				isteach sa chistin agus ólann sí cupán tae.
				Glanann sí an chistin. Briseann sí cupán.
				Scríobhann sí litir chuig a haintín.
				F\'{e}achann sí ar an teilifís as feadh
				tamaill.
			\item An Satharn seo chugainn tógfaidh Máire an
				páip\'{e}ar agus l\'{e}ifidh sí \'{e}. Dúnfaidh
				sí \'{e} ansin. Rithfidh sí isteach sa chistin 					agus
				ólfaidh sí cupán tae. Glanfaidh sí an chistin.
				Brisfidh sí cupán. Scríobhfaidh sí litir chuig
				a haintín. F\'{e}achfaidh sí ar an teilifís ar
				feadh tamaill.
		\end{enumerate}
	\item   \begin{enumerate}[{\bfseries a)}]
			\item An Luan seo caite rith Liam go dtí an siopa chun
				an páip\'{e}ar a fháil. L\'{e}igh s\'{e} an
			      páip\'{e}ar sa bhaile. Scríobh s\'{e} litir chuig a uncail agus d'ól s\'{e} gloine líomanáide. Thóg s\'{e} leabhar ansin agus l\'{e}igh s\'{e} \'{e} ar feadh tamaill. Dhún s\'{e} an leabhart tar \'{e}is tamaill agus ghlan s\'{e} an chistin. D'fh\'{e}ach s\'{e} ar an teilifís ansin.
			    \item An Luan seo chugainn ritfidh Liam go dtí an siopa chun an páip\'{e}ar a fháil. L\'{e}ifidh s\'{e} an páip\'{e}ar sa bhaile. Scríobhfaidh s\'{e} litir chuig a uncail agus ólfaidh s\'{e} gloine líomanáide. Tógfaidh s\'{e} leabhar ansin agus l\'{e}ifidh s\'{e} \'{e} ar deadh tamaill. Dúnfaidh s\'{e} an leabhar tar \'{e}is tamaill agus glanfaidh s\'{e} an chistin. F\'{e}achfaidh s\'{e} ar an teilifís ansin.
		\end{enumerate}
\end{enumerate}



\end{document}
